邊條仆街點鳩我話日本人唔食三文魚

睇黎我由細細個就俾人水鳩左

曼德拉效應

係三文魚唔食日本人

正

應該係話日本人覺得三文魚唔係貴(正)野

好似香港人有人鐘意食紅衫魚
唔=紅衫魚有東星班地位

蔡san

就係你d on9仔成日乜鳩都曼德拉效應

落雨唔好食炒蛋呀

蔡瀾有寫過文話日本人嫌三文魚多蟲唔食

乜香港人覺得三文魚係貴野咩？

老一輩唔食啫後生個啲多數都食

紅衫魚以前就平
有時石班仲平過佢

見親D C9同港女次次去放題叫幾十件三文魚
去BUFFET就話:有三文魚呀快D去搶啦 幫我排啦
我小學雞時代去劣食明將 都見到D C9同港女搶 三文魚壽司 淨係食三文魚 D飯就搵紙巾同碟姐住佢
我就笑而不語

覺唔覺三文魚係貴野就因人而異啦
不過香港人除左三文魚
仲分得出其他Sashimi係咩魚咩

個肥婆咁似emilia

明明記得日本人係唔食三文魚
一定係俾人時間旅行改曬d歷史
連日本人既習性同記憶都改埋

BTW 巴打請注意係曼加拉效應先啱

on9 踩港撚離晒地

菜欄

日本人食唔食我唔知 不過我自己唔食

開心分享所見所聞又唔得
講中又唔滿意

係正宗既三文魚 唔食日本人先岩

蔡瀾話唔食日本人又關三文魚事

以前鍾意食生三文魚，但依加發現火炙三文魚仲正

蔡瀾

因為上個世代嘅人係唔食
近年接受度已經高咗好多

最早係野生多蟲唔食得 之後挪威進口平又肥美 又可以做刺身先開始食
作為平價魚好食過好多中貴價既魚
sor認真猩

有無link

日狗不嬲講一套做一套

煎都好食

咁三文魚真係好味過吞拿呀嘛

柒既希靈魚同正既希靈魚差別勁大

果時食明將/組長啲希靈魚，一塊都食唔落，腥到仆街
直至去到日本再食多次先知希靈魚係勁甜勁正

幾時有文睇

有個姓蔡廢老話

好似話日本人之所以有食三文魚嘅原因係佢地打仗嗰時物資貧乏到連火都燒唔起，先要焗住劏完條魚之後就咁生勾勾食

所以老一輩唔會點再食

你自己分唔到又屈尻人分唔到

但個見聞錯撚晒
又唔知刺し身有馬肉牛肉,
以為一定係魚

所以?

係香港有人當三文魚係貴野?

三文魚係香港都係平民野 我係窮撚都成日有得食

多謝分享，之前我仲一直以為自己好醒，原來柒左

假日本人黎

真係想知佢地點煎，可以整到好似牛肉咁既味

識個朋友話唔係唔食 不過有得揀就唔食國産食外國貨

平時通常食熟既多。

生既都係聚會去食放題先食。

食三文魚魚生係挪威開始
之後傳到香港
日本係再之後先興

崇日撚以為全世界得日本人食魚生.....

關崇唔崇咩野事?

楊文蔚點會唔食三文魚

呢個post d巴打係咪線形蟲上眼 驗下眼啦屌

香港有美食家在報紙的專欄裡大罵當地一家日本餐館收著高價居然供應三文魚壽司。他寫道：三文魚是問題頗大的食材，野生的會有寄生蟲，養殖的則有抗生素，也會污染海洋環境，連敢吃的日本人都敬而遠之的，他們若看到了香港回轉壽司最多的是三文魚，大概嗤之以鼻吧！
那位美食家朋友去過很多次日本，也光顧過好多家三星級食肆，但是對於日本庶民的飲食生活顯然不大了解。我就給他寫條回音，從東瀛老百姓兼壽司店老板孫女的角度補充了幾個觀點。
首先，我在東京長大的孩提記憶裡，確實沒有三文魚壽司。當年日本小朋友最喜歡吃的壽司材料是鮪魚（金槍魚）和烏賊，一紅一白，如果再加上了黃色的玉子燒（炒雞蛋），看起來美麗，吃起來可口，沒得說了。至於三文魚，日本人本來稱之為鮭魚，是生在北海道河流裡，長在北嶺海峽，到了繁殖期又回到出生地下蛋的淡水魚，由於有寄生蟲，所以不適合生吃，只有鹽腌過的魚子才適合做紫菜卷吃。當年也聽說，北海道原住民愛努人就把鮭魚肉先冰凍後切成薄片吃，那樣子能殺掉寄生蟲，再說是現釣上現處理的貨色自然新鮮無比了。相比之下，在好幾百公裡之外的東京，老百姓吃的大多是鹽腌過的“鹽鮭”，在瓦斯爐上烤熟後吃，會是飯團或茶泡飯的好材料，然而生吃鮭魚是老祖宗傳下來的禁忌，誰也不敢冒犯。
記得1980年代末，我有一次從海外旅居地回日本探親，爸爸為我准備的壽司裡果然有鮭魚。他說：“這不是北海道的鮭魚，而是最近開始從挪威進口的三文魚，不僅可以生吃，而且比金槍魚肚子肉（toro）還要肥美呢。”我後來得知，打從1980年左右開始，挪威向日本出口可生吃的三文魚。該國政府1974年派來的漁業代表團發現日本有刺身、壽司等吃生魚的飲食習慣，然而當地產鮭魚不能生吃，如果挪威能供應適合生吃的大西洋鮭魚的話，潛在市場會蠻大的。挪威政府漁業部率領的“日本項目（Japan Project)”頗為成功，叫日本人認為當地鮭魚和大西洋三文魚是兩回事，後者因為在無菌魚塘裡人工繁殖，所以沒有寄生蟲，不用怕鬧起急性肝炎來，吃起來既安全又鮮美。幾乎同時，南美智利也開始養殖大西洋三文魚了。現在，日本進口低溫冷藏的挪威貨和冷凍運輸的智利貨，挪威產的價錢較高，智利產的市場占有率更高。
總之，今天問日本小朋友最喜歡吃何種壽司，最多孩子回答說是三文魚，打下了傳統的壽司皇帝金槍魚肥肉（Toro，第二名）和壽司皇後金槍魚瘦肉（赤身，第三名）。至於大人，所有年齡層的女性以及未滿五十歲的男性也都說：最喜歡吃三文魚壽司。所以，三文魚壽司風靡的絕不僅有香港，在日本都人人愛吃三文魚了。眾所周知，中國大陸人也不甘落後，2010年起挪威產高級三文魚的進口量都超過日本，而其中八成以上都當刺身或壽司材料生吃的。
回想1980年代，我留學中國的年頭，當地朋友們對日本人吃生魚的習慣，無例外地搖頭表示不可理解。轉眼之間，三文魚成為了中國城市的超級市場標准經銷的商品之一。誰能不被三十年河東三十年河西之感所襲？記得1985年的勞動節假期，我在哈爾濱應邀參加了當地干部招待香港商人的宴會，桌上除了茅台酒以外，還擺滿山珍海味，其中有駱駝掌、一種叫猴子頭的蘑菇，以及整條大馬哈魚。那種魚的味道很像我從小熟悉的北海道產鮭魚，該是黑龍江或烏蘇裡江釣上來的吧。相信當天在場的各位中沒有一位能預料到，三十年以後他們會生吃大馬哈魚了。
華人中，最早開始吃生魚的該是台灣人，跟著是香港人。1990年代中期，我居住香港的日子裡，刺身、壽司早已是酒店自助餐很受歡迎的品種之一。人氣最高的是三文魚，然後是章魚和吞拿魚（即金槍魚）；我當時就估計是喜氣洋洋的紅顏色和柔軟的口感贏得港人認可的。其實，就是香港人把英文Salmon譯成三文魚，把英文Tuna則譯成吞拿魚的。反之，台灣人至今沿用日文傳統的說法，不僅把金槍魚叫做鮪魚，而且把鮭魚仍叫做鮭魚。對生吃鮭魚有忌諱的日本人，改其名為三文魚以後，才能入口並愛上。台灣人則實事求是，把日本產鮭魚叫做鮭魚，把大西洋三文魚也叫做大西洋鮭魚。
講回香港美食家朋友，他常去日本，也常光顧高級料理店，但是從來沒遇到過三文魚刺身或者壽司，因為高級日本餐廳的廚師一定要用國產的天然材料，例如青森大間的金槍魚、瀨戶內海的鯛魚、京都的松茸等等，由他們看來，人工養殖的進口三文魚是上不了台面的賤貨。然而，老百姓過的日子是另外一回事了；只要安全、好吃、價錢合理，挪威產、智利產的三文魚有什麼不好呢？所以，無論在銀座還是在澀谷，百貨公司上層的壽司店或者位於低層的超市裡，三文魚壽司都擺在正中間，大顯帝王威風的。至於養殖魚包含的抗生素等添加物，過去海外確實有過質疑安全性的報道。不過，日本進口繁殖魚的每個關口都有官方開設的檢疫所，按照日本標准進行檢查，所以一般相信沒有問題。我作為老東京，至少可以保證：普通日本人都吃三文魚壽司了，絕不會對愛吃三文魚的外國人“嗤之以鼻”。

係D食肆懶係高檔唔會賣三文魚
但買返屋企自己食不知幾多

norway佬用左10年時間先叫做打入日本仔市場
真正普及係廿年前
老一輩唔知唔算太出奇

一樣唔會放心食

link?

我都記得係佢

全部我問過既日本朋友都話會食

築地啲高級日本人咪唔推介三文魚囉
樓主po呢啲下欄日文人咪會食三文魚囉

你岩，不過其實一般東京人好少去築地

登加拉效應又一鐵證

你自己打完睇返有覺得好笑咩？

借問聲你食嘅吞拿魚係咩顔色

日本人的確唔食生三文魚ed

詳細可以睇下面段片就明哂

我又係

去過日本都知啦

屌 中學雞

真心出現了

生既不了
燒既

真你老母心 假膠同弱智你識唔識分

菜潺果然食開高級嘢

係得佢話

真說話

巴打重口味

係你on9姐

日本啲三文魚唔知點解唔好食
啲色水又怪

要不是蔡欄，日本人都唔識食三文魚

條友自己先係崇日撚，認為食魚生=高級

係魚市場都見佢地買黎食，不過唔識揀囉，專揀D垃圾位黎食

日本咁多人
個個人唔食咩

無人想知你食唔食，ok？

( Show Blocked User - 痴媽堅 )

右邊好靚女

咁都有得 binc

大佬呀
你出入呢d地方緊係啦

真正的三文魚是不會吃日本人的

雖然聽係咁講 不過食親日本野都會叫好多三文魚

我上次去日本 同個呀叔傾開計 佢話年青一代係食三文魚多 因為靚既tuna愈黎愈貴

日本啲拖羅真係世界級
貴啲都冇問題

一睇就知受訪果幾個唔係日本人啦！

古時唔食 而家三文魚係人工養殖 根本冇話唔食 日本人而家好buy架

先唔講日本人食唔食三文魚
屌你班港燦比幾千蚊既機票去日本
然後食挪威入口既三文魚，仲要話好撚新鮮好撚正
我真係笑撚左，雖然你鐘意食係你自由，
但絕對唔會係新鮮D

試過有一次去黑門市場，買左幾盒大拖羅壽司
咁同行既女朋友死話要食三文魚
我同佢講，要食緊係食番日本野，日本出產既海鮮
三文魚係挪威出，第時番到香港食，係一撚樣
但佢死都話要食
我忍唔撚住勁大聲屌左佢一句
「屌你都on9, 黎日本食埋d挪威既三文魚，係唔撚係智障嫁」
然後有幾個香港人聽到放低左拎緊係手中既三文魚

如果你係日本去食菊乃井，千花戈種好傳統嘅料亭，的確係唔會有生嘅三文魚，熟嘅或者半熟嘅睇季節會有。
一般鋪頭多數都有生三文魚。

咩節目??

但的確係好食啲我都想知點解 黑門食個次， 舊三文魚鮮甜到傻 但我諗諗下都係挪威黎 點解會咁唔同 香港個啲三文魚成日冇乜味 一定要配豉油

日本人真係唔食三文魚⋯⋯依D一條條一地係賣比遊客，仲賣得禁貴。

去過日本都知, 得平價餐廳先會整三文魚比你 (平價丼 / 迥轉 / 放題)

稍為貴價少少(萬幾YEN おまかせ) /老店, 餐牌你唔會搵得到三文魚

有日本人講過, cheap精窮鬼低收入先會食三文魚,
稍為有少少錢都食マグロ或其他,唔會走去食三文魚

當地基本款真係吞拿魚, 當然三文魚都好食
相反香港個d 吞拿魚.....